德國人權委員會主席：就算告唔入天琦，都冇改變王到中國向香港輸出霸權既事實

On 22 March 2019, Gyde Jensen MP, the Chairwoman of the Committee on Human Rights and Humanitarian Aid of the German Parliament (Bundestag) made a statement, saying:

”The export of China's authoritarian impulse to the semi-autonomous Hong Kong region is an expression of China's arbitrary claim to power. The acquittal of the young activist Edward Leung [following his retrial] does nothing to change this, especially as he has to remain imprisoned after his previous trial. Civil society in Hong Kong should be commended for their great courage and notable political commitment in face of the threat of repression."

之前11議員聯署聲明

Joint Statement in Solidarity with Edward Leung Tin-kei

In the last three years, 27-year-old Edward Leung Tin-kei has been a victim of the Hong Kong government’s systematic campaign of political screening and of their abuse of the judicial system to imprison political opponents. In both cases, the treatment of Mr Leung is an example of a wider concerning trend in the city.

In 2016, Mr Leung generated major support as a by-election candidate, and then looked set to win a seat in Hong Kong’s Legislative Council. However, Mr Leung’s views were deemed unacceptable by the Hong Kong government and their counterparts in Beijing. As a result, he was disqualified from standing for the Legislative Council elections. Mr Leung’s views broke no law, and this decision was a flagrant breach of the fundamental right to political participation. It has since set a precedent, which has led to 10 electoral candidates and six members of the Legislative Council being either disqualified or removed from office on the basis that their political views are unacceptable.

In addition to disqualifying him from the legislature, the government used the Public Order Ordinance, an outdated colonial era law which has been repeatedly criticised by the United Nations Human Rights Committee for violating international human rights standards, to imprison him. In June 2018, Edward Leung was sentenced to six years in jail for ‘rioting’ following his involvement in the Mong Kok protests of February 2016. Mr Leung was a Harvard research fellow, did not have a prior criminal record, and he was arrested before the evening’s major unrest. Yet, the law’s vague and arbitrary definition of ‘rioting’, combined with the desire of the government to silence their opponents, resulted in him being sentenced to prison for six of the most formative years of his life.

Mr Leung may have been guilty of a minor offence that evening, but he clearly did not deserve such a lengthy sentence. Yet, even this was not enough for the government of Hong Kong in their vendetta against this young activist. Immediately after his initial six-year sentence, the Secretary for Justice chose to retry him on one of the charges where there was a hung jury. This week, he was found not guilty of this additional charge, but his sentence was too long originally and should never have been retried. This retrial has been unnecessarily stressful and exhausting for him and his family.

What explains the Hong Kong government’s actions? The imprisonment of Mr Leung must be seen in the context of the wider crackdown on protestors since 2014. More than 100 protestors have been charged under the draconian Public Order Ordinance. These convictions are designed by the government to intimidate protestors, and they are having the desired chilling effect: young people are increasingly demoralised at the lack of justice.

In view of this, we call on the Hong Kong government to stop their excessively punitive use of outdated legislation, and immediately reform the Public Order Ordinance.

Signatories

Margarete Bause MP

Alliance 90 / The Greens Spokesperson on the Parliamentary Committee on Human Rights and Humanitarian Aid, Germany

Martin Patzelt MP

Christian Democratic Union Member of the Parliamentary Committee on Human Rights and Humanitarian Aid, Germany

Garnett Genuis MP

Conservative Shadow Minister for Foreign Affairs, Canada

Maria Chin Abdullah MP

Malaysian MP and Chairwoman of Bersih 2.0

U Kyaw Min San MP

Member of Parliament and former legal adviser to the International Commission of Jurists Office, Myanmar

The Hon. Tom S. Villarin

Member of the House of Representatives and the Human Rights Committee, Philippines

Raul A. Daza

Member of the House of Representatives, Philippines

Fiona Bruce MP

Conservative MP for Congleton and Chair of the Conservative Party Human Rights Commission, United Kingdom

Geraint Davies MP

Labour MP for Swansea West, United Kingdom

Lord Alton of Liverpool

Independent Crossbench Peer, United Kingdom

Dr Charles Tannock MEP

Conservative Member of the European Parliament, United Kingdom

March 22, 2019

所以呢
大陸係輸出霸權又點
反對講左n次

你警告我，我又唔撚驚，你警告我有乜撚野用

真

老美都話香港關係法冇事
人權組織講幾句野代表咩
香港人仲想美國會幫手打支那

取消關係法係好大件事
要情況好差先會咁做

歐美係民主社會，要同選民負責
公開數你有助日後制裁強國得到支持
依家係向好一面發展

呢d警告就係用黎以後寫報告既時候cite既野。。。所以唔好睇少

美國根本就唔會取消香港關係法
根本佢自己都有利益關係，仲要係好撚大果隻

有乜用 咪一樣同共產黨做生意

各位義士

屌你咪又係用華為。

唔係告唔入，只係拆散嚟告，告唔曬啫

咁以後超速駕駛係咪要逐個街口計?

封建制度只會愈來愈緊

唔講太遠，起碼呢份聲明打斷咗香港警察打算將黃台仰放上紅色通輯令嘅意圖

中共： Fxxking German, Take the money and shut up

咁又點